@inproceedings{Gauthier-Sega-Wade-Moudenc-Collen-De-Neef-Ba-Khoyane-Cama-Bamba-Kebe-Aissatou-Gningue-Mendo'O-Aristide:TALN:2022,
    author = "Gauthier, Elodie and S\'ega Wade, Papa and Moudenc, Thierry and Collen, Patrice and De Neef, Emilie and Ba, Oumar and Khoyane Cama, Ndeye and Bamba Kebe, Ahmadou and Aissatou Gningue, Ndeye and Mendo'O Aristide, Thomas",
    title = "Preuve de concept d'un bot vocal dialoguant en wolof",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Traduction de soumissions en cours \`a des conf\'erences internationales",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "134-143",
    note = "Proof-of-Concept of a Voicebot Speaking Wolof",
    abstract = "Cet article pr\'esente la preuve de concept du premier assistant vocal automatique en wolof, premi\`ere langue v\'ehiculaire parl\'ee au S\'en\'egal. Ce bot vocal est le r\'esultat d'un projet de recherche collaboratif entre Orange Innovation en France, Orange S\'en\'egal (alias Sonatel) et ADNCorp, une petite soci\'et\'e informatique bas\'ee \`a Dakar, au S\'en\'egal. Le but du bot vocal est de fournir des informations aux clients d'Orange sur le programme de fid\'elit\'e Sargal d'Orange S\'en\'egal en utilisant le moyen le plus naturel de communiquer : la parole. Le bot vocal re\c{c}oit la demande orale du client, qui est trait\'ee par un moteur de compr\'ehension de la parole, et r\'epond avec des messages audio pr\'eenregistr\'es. Les premiers r\'esultats de cette preuve de concept sont encourageants : nous avons obtenu un WER de 22 \\% pour la t\^ache de reconnaissance vocale et une F-mesure de 78 \\% pour la t\^ache de compr\'ehension.",
    keywords = "bot vocal ; assistant virtuel ; wolof ; preuve de concept ; langues peu dot\'ees ; recon-  naissance automatique de la parole ; compr\'ehension du langage naturel.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/4015.pdf"
}
